【以史為鑒】「殺警」行動 馬上停止！

黑暴行動持續升級，暴力更加瘋狂，除了商舖成為破壞對象、市民成為被「私了」對象，警察更成為暴徒企圖「謀殺」的目標，單單是過去週末，就有警察被包圍襲擊且意圖搶槍、懷疑便衣警被金屬硬物狂毆、警車以及警署被汽油彈「狂轟」；尤其甚者，一群警員在觀塘執法時，有暴徒突然以𠝹刀割傷一名警員的頸部，該警員須即時送院治理。以上任何一宗襲擊事件，隨時可演變成警員身亡事件，看來暴徒、反政府人士在網上煽動的殺警行動，絕非只是「隨口講」！

動魄警心的「殺警」行為

警員執法，天經地義；可是暴徒不但當警察是「敵人」，而且視對方為可「消滅」的對象，例如在沙田，就有警車被汽油彈掟中，警車陷入一片火海，如果該警車不是及時駛走，一旦發生爆炸，車上警員性命堪虞；在將軍澳，一名疑是便衣警的男子被暴徒狂毆，有暴徒更以似是「士巴拿」物件狂打該男子後腦近十次，男子被打至頭破血流。最令人震驚的是，有警員在觀塘執法，離開時人群中突然有暴徒伸出𠝹刀，割傷警員頸部；大家也清楚，割頸的暴力行為，隨時可令警員喪命。

若大家對十多年前的一宗社會新聞還有印象，應該記得在2005年7月某日，警員朱振國外出巡邏，遇到一名可疑人士，遂上前截查，兇徒突然取出利刀插向朱振國頸部，令朱振國失血過多，之後後腦萎縮癱瘓。為何昨日在觀塘有暴徒用𠝹刀割警員的頸部？是他貪一時之快，還是真的想嚮應「網上號召」而「殺警」？可以肯定的是，如果受傷警員有性命之虞，涉事者就害苦了一條人命、一個家庭，而自己亦要負上極嚴重的刑責。

社會不能避談冷血行為

綜觀近日種種的暴力行為，尤其是針對警察的企圖「謀殺」行為，已到達令人髮指的地步，除了反政府人士以至暴徒應該反思自己的行為，社會各界人士都應該勇於站出來，徹底與暴力行為割席。當初反政府人士遊行，部分人士支持；到後來有反政府人士變成激進示威者甚至暴徒，部分人士繼續支持；如今暴徒的行為已達到「可殺人」級別，社會部分人士還要表示「核爆都不割席」？盲反派的政客，還要包庇這些暴徒？筆者必須指出，今日暴徒可以企圖「謀殺」警察、「私了」市民，他日若有任何不滿意，其他市民甚至盲反派政客，一樣可以被暴徒「解決」，因為是「你們『教曉』他們，暴力可以解決問題」！

https://www.speakout.hk/港人觀點/49678/-鐵筆錚錚-殺警-行動-馬上停止-

敵人反對

佢哋驚喎

拉

開始頂唔順啦喎

歷史？識唔識北愛爾蘭？

笑死咩 殺後生就得？

乜原來已經有警察被殺？
未開始點停止？

警察執行職務期間自殺有咩咁出奇

千祈唔好咁做

屌你有開始過咩on9

有人殺左警咩？依家就可能有兩個市民被警殺！